想講下有關未來走向

到宜家3個幾月,好多抗爭手段已經開始重複
開始可以食住政府 挨住抗爭氣息 全因夠"新"
但事實上 li類新 就算對家反應時間幾長都好 最終宜家開始佢地反應到
特別針對勇武派行動 開始快閃作為"奇襲"非常有用
但當水炮車出左黎 戰術上大改左 但大部分勇武停留講緊唔係7 8月個情況
而係2014雨革咁短期死守
和理非方面 li到想講個概念:奇跡常規化
所謂奇跡常規化 就係令同樣所謂"奇跡"不斷重演
但最大個問題 當"奇跡"重演10次 20次 500次 咁佢其實已經唔叫奇跡
或者另一個比較現實角度睇:新聞價值
假設人鏈重複100次 咁其實個新聞價值會隨住不斷重複而降低新鮮感
到第5 60次個時 其實可能已經到飽和程度 唔會再有人理
而到飽和程度唔代表佢完全無用 會演化成對內部有團結作用 但對外部已經無人想理
而宜家 大家應該意識反送中運動到已經演化為香港主權運動/反共運動
應該要轉變下模式:和理非為劍 勇武為盾 減低消耗 主要爭取人權法通過
短期目標:挨到10月1 登報遊行燒國旗落中共面
而針對上面 開始對香港人製造奇跡麻木 有幾個具體行動建議

和理非方面

第一大行動 laser pen+人鏈組字 組5大訴求出黎
具體參考 之前台灣其實做過
例如人鏈組"五大訴求 缺一不可"字眼 或者直接用laser pen照"五大訴求 缺一不可"字眼出黎
雖然我同意 非常左膠 非常和理非
但三大重點
1:國際by li一套
2:對五大訴求起強調效果
3:新"奇跡" 短期比到人新鮮感 同時突破原有行動模式

第二行動建議 針對遊行起破窗效應
透過對黃群文宣 遊說佢地參與經狗反對下嘅遊行
一黎 長遠可以推翻不反對通知書 li個垃圾制度
對外突顯香港人意志力

第三行動建議 抗爭遊樂化
如果你記得日本社運 就會記得佢地失敗 主要係重於苦行
但好似li條片咁
所謂抗爭遊樂化 用一種比較輕鬆 甚至挑戰/遊樂方式黎維持民氣
長遠有幾大效果
1:其實將抗爭輕鬆化 全球暫時無咩案例做到 但唔代表抗爭一定要"苦"
假設成功的話 會係一樣幾有回響嘅野
2:減低壓抑 負面情緒 長遠減低自殺數字

咁肯定有人問 咁咪會令抗爭嘉年華化bla bla bla

其實你地讀書個時 應該已經明一個道理
當你害怕一樣野嘅時候 唔係去逃避 而係選擇去克服
令抗爭嘉年華化? 無問題 咁我獲取嘉年華化後好處 再將佢所謂壞處最細化 甚至無效化咪得
同工作不忘娛樂一樣道理 唔係話要無時無刻做 而係令佢發揮最大益處 唔濫做 都唔會唔做
為方便排版 下面開始勇武篇

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

[文長][中期檢討]希望大家入黎睇下我地現有既問題

多謝巴打，寫埋早啲休息

勇武篇
幾乎我身邊每個人過完825都黎屌我
屌你老母封完鐵仲點快閃

針對li一點 我想講一個北越案例
當初美軍到北越 有一段時間其實要直接屠殺
原因主要 美軍當時根本分唔清邊D係平民 邊D係敵人(同宜家香港差唔多）
所以要提及一點可行:去武裝化
豬嘴,頭盔,眼罩會成為檢控你嘅物品
但事實上 需要用到豬嘴,頭盔,眼罩 其實只限陣地戰
宜家我地用3個月證明陣地戰唔work 咁有無必要繼續?無答案 前線決定
而現今勇武大部分堵路模式 其實唔需要用到以上三樣物品

當然 去武裝化要配合另一點使用:去中心化
以往大部分勇武派選擇每次星期六 日遊行後行動
但有一點好輸 假設你預告左你A月A日會有遊行
如果我係狗 傻嘅都識部定 再急call武警星期六日 stand by啦
亦反映有一個好大問題 宜家係無大台 但有中心 或者所謂共識幾時行動
而可以做 唯有去中心化
自成細group 唔需要堵特定路(特別講緊龍翔道) 唔需要特定地區 唔需要預告 只有自己圍內知
不過當然 要一定人數 最好約40-50人(唔好過100為理想 堵路唔需要太多人) 為做防止銅鑼灣個種"鬼"出現捕人
而最好維持自己區內/撒退翻安全地方不超過10分鐘
因為可以令補給線減短 從以令好多新玩法出現
例如以前你無可能帶堆鐵絲去金鐘 最多帶一下比人切斷嘅索帶
但假設我屋企就係堵路範圍隔離 我屋企帶埋水馬落黎堵路都得啦
同埋假設自己區活動 長遠又可以遍地開花
而行動目的 單純chur狗
當然講就易 實行起上黎幾難
前線自行決定

另外常規勇武行為 例如反黑 還手等等一定要持續

其他事項
1:有關行動密度同質量
其實開學 最主要行動力可能會減低
所以行動密度應該要調整
但唔可以調整到不能接受程度
相關例如
星期1-5 唱歌唱歌唱歌唱歌唱歌人鏈 之類活動消耗無咁大 hea下又維持下民氣咁 無問題
再等星期六日遊行開P屌狗
甚至如果做到自主快閃式堵路 你堵完條路閃人 再開開心心翻學又點話
另外麻煩唔好再星期六日一次彈3 4項出黎 真係會頂唔順

2:叫外賣
如果你知某D狗狗家中缺乏糧食
記得幫佢call下外賣補充糧食啦

3:不分化不是口號
今日見到最多人屌:日日唱歌
事實上 到宜家咩都要做
日日唱歌 有人覺得無問題 有人會參與 就去做啦
唔需要阻止 只要有人覺得work 鼓舞到士氣就OK
要記住香港人對政治係全世界最無耐性嘅民族
但宜家我地需要耐性

唔岩聽都要講
應該停止搞地鐵 俾條逃生路線自己
而家連和理非想返屋企都返唔到真係好大阻力

我都想,但係鐵度班狗唔係咁唸
我地有必要捨棄黨鐵作為逃生路線

唔好太依賴黨鐵,呢個係大家要整走既癮
黨鐵既快,係一種癮

4:採納意見問題
有關採納意見問題 其實3個月黎都存在一個問題:連登會重視發言人多過內容
例如 泛民不了 陳雲不了咁
但最主要我想講話 其實進唔進步到唔在於個"發言者"
而在於發言本身有無可取性
假設發言入面 有一點 兩點可以幫到你檢討 假設係藍屍講嘅都有可取性
重點在於:有無抽取發言入面可取 可檢討 批評黎令自己進步
假設完全不可取 或者邏輯上有問題 就可以foul
但假設有一兩點講中 或者有一兩點可以作為己方檢討不同持份者
其實應該採納

5:要開始學打統戰
因為批鬥問題開始幾嚴重
前日泛民 今日消防
要記住:統戰幾乎是沒有漏洞的一個抗爭概念
無論如何 只要認定有機會拉攏的人
不要去批鬥他 不要去指責他 不要去割他席
孤立你的對手 減低戰線才是鬥爭正途
如果唔明咩叫統戰 google可能會快D
簡單D:以自己目標為最大優先 拉攏 孤立你嘅真正對手
假設宜家有機會拉攏班狗令佢地倒戈 如果你問我我都會咁做
反正winner takes all

6:必要時考慮"打著紅旗反紅旗"
如果到最後各位終於意識 以香港勇武級別係真係推翻唔到個政權的話
打著紅旗反紅旗係一個突破口
舉個簡單例 "五大訴求有助增長內地和香港關係"
"香港人和內地不和是因為沒有真雙普選"
li類邏輯上無錯我又可以打千字文同舉實例論點我相信大家都識
當然 我強調 必要時 嗯

啲現象分析得唔錯
但有唔少野都真係需要好多人同意左先然後再實行
幫您推一推啦
辛苦了

結論
以上單純小弟愚見 可以採納有用地方 捨棄無用嘅野
但其實我都希望組字行動可以盡快開始籌備
因為算短期內 低成本 高效益 有助人權法通過舉動

而希望各位如果見到同路人任何意見
學識提出意見 而非一黎就屌
因為li個世界無人可以一個人整到一個完美方案出黎
所謂方案 就好似雕塑一樣 透過不同深入討論 再達到最終方案
假設如果從一開始就放棄溝通 只行一種模式 唔會有進步 唔會達到"完美 無缺點"
唔好放棄同同路人溝通嘅機會 用傾 黎令抗爭華麗化 完美化
唔好怕錯而唔去做 唔去提出 因為無人知自己廢up完有無效果 有無幫助 話唔定就係你廢up完最後令五大訴求全部達成
唔好睇小骨牌效應
唔好輕敵

最重要一點 唔好輸 特別唔好輸自己條命
因為我就識一個道理
要贏嘅條件係唔好輸
假設你唔輸,同佢磨足1年 兩年 理得你
而運動發展到3個月 到宜家 隨左內部以外幾乎無咩輸嘅可能性
只要唔輸,就得翻攬炒 或者宣告我地贏

同時希望大家真真正正做到"不分和勇"
和 勇 只有屬性上分別
但具體上到戰場 只有work 同唔work
勇唔一定必然work 和都唔一定必然唔work
適時採納"work"個一方 先可以導致勝利

可能有D長,但想講嘅其實遠遠唔止
如果你咁有耐性睇曬 認真多謝你

不過都預左沉 無人睇

我單純覺得唔夠針對性
去圍狗鐵總部/打爛青衣D控制站可能有用D/針對中轉站可能有用D
當然唔想煩就 不如唔好搞

推
值得一睇
都幾認同依家先以和理非為劍勇武為盾

推